施政報告對香港樓市影響

1 小邦的命運總是由大國的政治決定，香港樓市必定會跌，主要原因係因為係新冷戰入面跟左中國，除非香港能夠獨立，否則香港本身既政策非常不重要，基本上無乜必要認真認真討論

2 林鄭呢次施政報告主要對其本人名譽有所影響，十年後既香港人會痛恨林鄭，一如十年前既香港人痛恨8萬5之後既董建華，而其實8萬5對香港樓市影響非常細，當年既樓跌係因為當年實體經濟差，而經濟差係因為90年代冷戰結束後全球化深化導致既產業外流，8萬5政策主要扮演既係代罪羊既角色，供無能力理解世界局勢既大眾發泄情緒

呢一萬億送得上去支那袋時都要五至十年

到時支那仲頂唔頂得順

到時中國可能已經解左體
但冷戰思維係非常頑固嘅
蘇聯解體30年，美國輿論同實際政策仍然以俄羅斯為敵
就算中國解左體香港一樣未必有運行

咪就係預告左到填海完成之前都冇地可以供應